黎智英：「會員制挽救了紐約時報的衰落，也等於說報紙有得救了」

《蘋果日報》試圖改變收費模式的想法，其實早已有跡可尋。壹傳媒創辦人黎智英上月在其專欄撰文，認為會員收費制能令報紙重生：「我是報紙經營者，十多年前開始悲嘆，報紙快要被時代淘汰從歷史舞台中離場了。我錯了，想不到報紙在網上以電子形式出現加上會員制，重生了，不單止重生，這新的生命比過去更光明遠大。」

他以美國《紐約時報》為例，指其電子版訂戶達260萬，每年收入6億美元，連廣告收入比以前純粹賣報紙更好賺，「會員制挽救了紐約時報的衰落，也等於說報紙有得救了」。

夠膽自比nyt
幾時唔用支那用語 同放棄報tvb啲垃圾劇新聞呀

原來學紐約時報

人地幾high quality
cnbc 俾成一百蚊港紙一個月都會訂
BBC （唔睇commentary)

人地深度專題報導 你就風化新聞 邊有得比

有事嗰陣都會睇佢唧牙膏嘅

樂觀是他最大本公

樂觀是他最大本錢

香港人 請繼續含撚支持蘋果日報

兩睇啦
佢平時d報導真係唔高質
係睇佢地有事果陣既唧牙膏

唔了解人地美國閱讀文化就抄人地，隨時死得仲快
NYTimes本身特點就唔係以鬥快出新聞，係以新聞內容深度為特色

以前人地美國佬習慣每日起身果陣，邊食住早餐邊拎住份NYTimes睇新聞專題／評論
依家科技轉變，就邊食住早餐，邊拎住個IPad睇專題／評論

香港以乜野為特色？？快速+廣泛，從來都唔係深度
（本身蘋果既新聞就已經無深度可言）
以香港黎講，一間傳媒機構，最重要既就係公眾傳播能力

今次蘋果set左會員制，就已經與公眾落左一道閘先， 閹左自己既公眾傳播能力，相關資訊只可以係自己既支持者/會員/讀者先有得睇

即係公眾無得再公開取閱有相資訊（公眾隨便係街到打網址係睇唔到蘋果新聞）
講得再難聽d，蘋果日報即係廢左自己係香港既公眾傳播能力，即係自閹

肥佬黎今次真係蝕到上晒腦，想抄人地NYTimes模式但又忽視香港讀者既閱讀習慣，畫虎不成反類犬

兩個可能性：
一，短期內點擊數大跌，急急腳取消會員制度
二，堅持行會員制度，等執笠

要市民比錢供養中共白手套
不了

要供都唔供你建制b隊總舵啦

東施

之前肥佬黎想借動腦Q黎搏讀者登記做會員
第一步係動腦Q，第二度就係依家SET免費會員制，第三步就係收費

每一步都係邁向緊死亡

同times比

深度

香港人會有深度
你見fb班標題黨就知啦

內涵已經唔同，佢好似犯咗一個邏輯謬誤，不當類比，「因為蘋果日報同紐約時報一樣係搞報紙，由於紐約時報搞會員制好成功，所以蘋果日報搞會員制一樣會好成功」

起初香港報紙網站都係行會員制, 係你蘋果日報玩免費鬥爛市在先

係囉
東方明報都有訂閱制

東方明報訂閱制唔夠免費蘋果動新聞鬥, 攪到全世界要拍D賤格配音新聞片

香港最有料搞網上收費既報紙係咪信報？

你老母真係咩都睇唔到
連體育馬經一仔都係
今晚睇下youtube有冇UP片上去先
冇佢今舖就去得好盡

毒果根本係新聞娛樂化第一人。

你喺香港就跟返香港玩法啦
香港班人叫佢做錢買個APP都唔肯啦,仲玩會員制
你係美國APPLE就話課金俾你啫

我睇端新聞唔好

美國二億人得260萬戶訂
香港樂觀d應該有12萬戶嘅

都唔同人地有訂報紙習慣，日日送上門
依家只係報紙變左電子版，都係同一班人黎

完全正確
好似我依啲有深度嘅男人自然會俾錢睇深度文章專題分析，不過唔係比香港蘋果日報

波馬經TIPS命中率高我會諗下

所以咪不當類比

啲水準差咁遠都夠膽拎黎比

毒果飯狗打手會當睇唔到

無錯，我敢肯定，香港人寧願會睇CONTENT FARM啲假新聞，都唔畀錢睇蘋果

紐時唔係左膠報？點解上面咁多人讚嘅？

大家都係抄抄子，點解要俾錢睇

左膠報同佢既營商模式 可以無衝突架喎

其實連登仔唔買又唔代表得哂成個市場既
畢竟連登都多窮人

有無考慮過外國報業同香港個情況唔同??

鬼佬左膠極都有個閱讀文化係度

華人社會你要俾錢先睇倒有幾多人真係俾錢支持??

你做撚到New York Times既質素我又唔介意比錢呀肥佬黎
弊在你無丫嘛
請d記者字都唔識多隻又用撚埋哂d支那字眼
聽收皮喇

HK Free Press 同立場都唔敢咁行，蘋果

左膠都有分高唔高質既

講真好耐以前既明報最有資格收錢訂閱
蘋果太多垃圾內容

人地3億幾人 加 全球知名 都係得260萬人 ，你得d 香港用戶 ，加上 香港幾百萬 黨員 ，再扣埋d 窮學生 ，有幾多會訂

想當年whatsapp 收8蚊一年都比人屌
係香港報業仲搞會員制真係死得更快

連仔自比美國人

咪係
諗住全部人會跟
實在太天真

睇乜柒紐約時報，睇下bomba先啦
收8蚊，即刻由都ok多人睇跌到去過街老鼠
佢咪又係參考外國
你做media唔會唔知呀